1. setTimeout() используеется для однократного выполнения действия с фиксированной задержкой. setInterval() - для регулярного повторения через заанный интервал.
2. При задании нулевой задержки сработки немедленной не будет, так как планировщик, сначала выполняет написанный код, а потом выполняет функцию.
3. сlearInterval() необходимо не забывать использовать, так как постоянное выполнение уже ненужной функции замедляет выполнение программы (отнимает ресурсы).